### Java Development Kit
**Java Development Kit (JDK)** - это набор инструментов для разработки приложений Java. С помощью JDK вы можете скомпилировать программы, написанные на языке программирования Java, и запускать их в JVM. Кроме того, JDK предоставляет инструменты для упаковки и распространения ваших приложений.

JDK и JRE совместно используют интерфейсы программирования Java-приложений ([Java API](https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/)). Java API представляет собой набор готовых библиотек, которые разработчики используют для создания приложений Java. Java API упрощает разработку, предоставляя инструменты для выполнения многих общих задач программирования, включая манипуляции с строкой, обработку даты и времени, создание сетей и реализацию структур данных (например, списков, карт, стеков и очередей).

### Java Runtime Edition
Когда вы загружаете Java, вы получаете **Java Runtime Environment (JRE)**. JRE состоит из **Java Virtual Machine (JVM)**, основных классов платформы Java и поддерживает библиотеки Java-платформ. Все три должны запускать приложения Java на вашем компьютере. С Java 8 приложения Java запускаются в качестве настольных приложений из операционной системы, как настольное приложение, но устанавливаются из Интернета с использованием **Java Web Start** или как приложение Web Embedded в браузере (с использованием **JavaFX**).

### HotSpot архитектура
**HotSpot JVM** обладает архитектурой, которая поддерживает прочный фундамент функций и возможностей и поддерживает возможность реализации высокой производительности и масштабируемости. Например, *JIT компиляторы HotSpot JVM* генерируют динамическую оптимизацию. Другими словами, они принимают решения по оптимизации во время работы приложения Java и генерируют высокопроизводительные нативные машинные инструкции, предназначенные для базовой системной архитектуры. Кроме того, благодаря эволюции созревания и непрерывной разработке среды выполнения и многопоточного сборщика мусора, **JSM HotSpot** обеспечивает высокую масштабируемость даже на самых больших доступных компьютерных системах.
![Архетиктура HotSpot](figures/hotspot1.PNG)

Основные компоненты JVM включают загрузчик классов, области данных времени выполнения и механизм выполнения.